Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX - это асинхронный джаваскрипт и ХМЛ. Если вкратце, то это набор методов, которые позволяют обрабатывать веб-запросы к серверу, асинхронно, без необходимости перезагружать страницу.